8區逾37℃熱爆 7人野外「乾煎」出事 19歲港大生行山中暑命危

8區逾37℃熱爆 7人野外「乾煎」出事
19歲港大生行山中暑命危

要聞

【本報訊】天文台昨錄得34.8℃的今年最高溫，全港共8區錄得逾37℃，當中赤鱲角全日更高達37.7℃。本港昨至少發生7宗行山人士懷疑中暑，一名19歲港大學生在上水雞公嶺行山時不適暈倒，送院搶救情況危殆；另一名22歲青年到西貢大浪西灣行山時不支，送院情況嚴重。飛行服務隊多次出動，民政事務總署開放夜間臨時避暑中心。
記者：劉柏麟 張培生 司徒韋桐

19歲青年中暑送院時已陷昏迷。
劉柏麟攝

中暑命危的大學生19歲姓司，下學年升讀香港大學二年級，他留醫深切治療部搶救。昨晨9時許，司相約一名同年齡的姓徐女友人，由上水乘巴士前往蕉徑再到雞公嶺行山，當時天文台錄得上水區氣溫逾32℃。

疑前晚夜睡 休息不足

至上午11時許，二人行至營盤上村附近時，司曾向女友人透露不適，當時上水區一帶氣溫達35℃，二人於是決定下山離去，可是途中司突不支暈倒，女友人即報警求救。消防員接報到場營救，其間用冰袋敷在事主腋下協助降溫，再用擔架床將他抬落山，急送北區醫院搶救。他送抵醫院時已無知覺，上身赤裸並沾有樹葉。
消息稱，同行姓徐女友人稱事主出發前「冇唔妥，有講有笑」。其後司母趕抵醫院憂心不已，留在醫院陪伴。據知，司與家人住沙田新城市廣場，酷愛運動，假日愛行山。他於一間國際銀行做實習生，懷疑前晚太夜睡，休息不足下出事。
天文台自上周五起發出酷熱天氣警告，提醒市民天氣炎熱，但翌日周末不少市民到郊外行山，當日本港至少發生13宗懷疑行山中暑事故，消防救護及飛行服務隊疲於拯救。昨日警方亦至少接獲7宗懷疑行山中暑求助個案，除大學生於雞公嶺中暑命危，另一名22歲姓鍾青年與11名友人在西貢北潭涌行山時亦出事。

22歲男頭暈 情況嚴重

昨中午1時許，當時烈日當空，西貢氣溫高達37℃，鍾與友人抵達大浪西灣時感頭暈不適向友人求助，他一度停下休息，但友人發現他情況未有好轉於是報警求助。飛行服務隊直升機出動將鍾救起，直送往東區醫院，經救治後情況嚴重。
另西貢及屯門發生多宗行山人士懷疑中暑不適，其中一名31歲姓李女子上午11時與男友人由西貢橋咀洲行山，兩人於距離廈門灣700米處感到不適，男友人懷疑她中暑立刻報警求救，由救護員送院救治，其後無礙出院。54歲姓方男子與友人昨中午近12時在屯門大欖郊野公園行山，於黃泥墩水塘附近不適，友人懷疑他中暑報警，由救護員送院。另一名姓王內地男子到西貢黃竹角嘴鬼手岩遊覽，友人發現他失蹤報警，飛行服務隊直升機到場發現王被困山邊將他救起，事件中無人受傷。
醫管局表示，截至昨下午5時，公立醫院過去24小時內共收到3宗中暑個案，當中包括在上水行山昏迷命危的19歲大學生；在西貢大浪西灣行山不適的22歲青年，以及另一名在屯門醫院留醫的81歲男子，情況穩定。

相關新聞

要定時飲水兼補充電解質

要聞 8小時前

入夏最高溫 空氣勁差 今明有驟雨雷暴

要聞 8小時前

【蘋果照相機】火熱動感LA LA LA

要聞 8小時前

港大渣ga

果段完撚全無遮掩
想死都唔係咁

熱撚到咁 係屋企都中暑 咪話行山

咁撚冇腦唔死都冇用啦

無事無幹行完咪可以打卡威威囉 頂唔順咪去醫院打卡搏關注

就咁睇新聞好似成班好on9 但有時難得約左一班fd/女神 點都唔想cancel咁冇趣

熱到仆街

咁撚熱,去睇戲,唱K算撚數啦,行山
利伸,嘆緊冷氣

90後廢ga

累人累物

平時仲屌老母擔遮行山做咩9
原來真係有用

搏盡無悔

咁曬仲行山

約條友去游水仲好啦

利申: 口德-10分

約條女去游水仲好啦

利申: 口德-10分

咁熱行山真係搵命博

點解要特別提到港大生

傳媒習慣，讀書果班會突顯U/IVE/失學

仲未死人 唔夠轟動 嚇唔到啲傻鳩咖

蕉徑去營盤都未上山， 唔知算好彩定唔好彩……

渣ga